[均貧卡] 梁特走數只訂合約工時 工資線訂$1.1萬涉55萬僱員

蕭偉強在記招上表示，行會接納標準工時委員會的建議，以立法規管僱員「合約工時」的方案，即僱主需與工資較低的基層僱員訂立書面僱傭合約，須列明其工時，以及加班補水不能少於原有工資水平或相應補假作償。蕭偉強指目前僱傭條例無規定要簽合約及訂立每周工時安排，形容今次是「起步點」，以循序漸進方式，令商界有時間去應對合約工時帶來的影響，是踏出重要積極一步，亦可改善以往口頭協議的不確定性。

政府現時不會就標時立法，蕭偉強指根據標時委員會報告建議，會成立僱主、僱員及政府的行業性三方小組，擬定11個行業性工時標準指引，並於實施合約工時2年後檢討，是否需要制定標時立法。

蕭偉強指，會將合約工時的工資線訂在月薪1.1萬元，月薪低於此數目的僱員才受此新政策影響，涉及20.5萬名現時無簽訂工時合約的的僱員、40.8萬有簽約但冇訂工時及補償方法的僱員，另加其他相關打工仔，合共約55萬僱員「受惠」，每年總薪酬開支涉款5.24億元。他預料2018年下半年會將方案交立法會審議，估計最快要2020年底才可實施。

屌仲要等到2020年
條例已經整得核突仲要等咁耐

我以前在勞工處做每日九點三至凌晨三點
旨意勞福局關心勞方權益？

2021仲要$11000以下

會唔會過唔到立法會審議

之前最低工資都偏向唔立法政府只係做樣整個指引，結果政府都係要立法所以最高工時遲早都立法

唔立我諗而家重有67千蚊人工

萬一做保安都過呢侽口數， 痴撚線離地政府幫商家幫到出面

你地唔係仲以為689會幫市民下話？
被回歸後預左架啦
有咩近支那會變好架？
係冇啊

香港人表示:一力切老細會賺唔到錢，我會失業架，唔使幫我訂標準工時

係殖民統治

淨係拎左月薪黎做限制
個老細強逼做多幾個鐘無償OT咪抵返條數

你睇中國斌lur飯應咁就知